[年經] 點樣解釋到六合彩每次攪出黎都唔同number?

首先:
1. 六合彩既珠同排位每次都係一樣
2. 球既大小形狀重量每次都一樣
3. 搞珠機用相同速度攪
4. 地心吸力same

點解係呢啲條件下會出現到唔同既結果?
縱使或者有少少差異，點解出到黎既結果係無相似性?或者係無規律性?

延伸問題:
點解物理學實驗入面，即使實驗初始條件有輕微差異，但係每次出黎既結果係有規律/相似/可預測性?

聽講馬會有幾set六合彩波波 每次抽一set 每個波既重量都唔同 所以你會見到有啲波搞緊個陣 彈跳得特別勁 有啲就沈底咁

唔知

溫度 濕度同氣壓都唔一樣
好似係

聽講聽講
我聽講你老母俾人屌呀

有無證據呀

個syatem夠複雜就會出現混沌性
同埋 你唔可能渡過兩條相同嘅河

重點係下面攪珠嗰兩個爪

留意返次次速度唔同

而且一個逆時針一個順時針

「一樣」只係量度到嘅limit之下係一樣
你肯定小數點後第50個位都一樣？

物理學實驗係講緊有限步驟，基本上可能得幾步。
六合彩攪珠講緊成兩三分鐘，每粒波之間既碰撞計一步既話，肯定多過實驗既步驟幾萬倍。
所以d人都話，步驟越多出錯幾率越大，而六合彩既幾率就系大到無倫。

攪珠咁耐
每一刻嘅唔同都令下一刻發展有更大差異
1.排位一樣但係每個波係咪都扭返同一個角度？扭唔返咁個centre of gravity已經有好大影響
2.啲波攪完肯定冇甩漆補漆之類？咁個center of mass又唔同咗
3.每一刻轉速一樣其實好難達到 就算部機顯示轉速冇變都只可以話佢每秒平均值一樣 單係供電嗰part220v都只係一個root mean square; 攪棍每轉撞緊幾個波嘅loading都唔一樣
4.地球係咪次次都同一個位 月球抵消完之後嘅地心吸力真係一樣？

Sor 認真咗
利申 中學physics level

其實個問題用嚟做物理教學題目幾好，唔係下下死背公式、原理，用身邊事做主題，好過成日出埋啲假設性情景題目

淨係double pendulum咁簡單嘅裝置
initial condition有少少唔同都會導致完全唔同結果
更何況係攪珠機咁大隻嘅嘢？

重有氣象都係個混沌系統
所以大交合預測唔準其實都好合理

每次都會換一批新嘅波

佢既存在已經係佢老母俾人屌既証據囉

其實點樣劃分混沌系統同非混沌系統?

改一改放波時間唔同
第一粒遲一秒放
打後每粒碰撞都已經改變

因為是圓型

即係做馬

nonlinear system
利申：維基